<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leserbriefe on Asterix-Seminar</title>
    <link>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/</link>
    <description>Recent content in Leserbriefe on Asterix-Seminar</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>HaltDieFresseSpringerPresse</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/haltdiefressespringerpresse-/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/haltdiefressespringerpresse-/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;haltdiefressespringerpresse&#34;&gt;&#xD;&#xA;  #HaltDieFresseSpringerPresse&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#haltdiefressespringerpresse&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Nirgendwo war man in jüngster Zeit vor dem sattsam bekannten Anblick der weniger großen, pseudofundierten Zeitung mit dem Planeten als Namen und ihrer dümmlichen, großen Spießgesellin sicher zu sein. Auch 2022 zeigte sich, dass das Publikum von den steilen Thesen dieser qua Verkaufszahlen legitimierten Wahrheitsfeinde offenbar niemals genug kriegen kann.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nun gut, dass die Geschichten von Welt und BILD oft sehr unterhaltsam sein können, kann wohl niemand ernsthaft bestreiten. Bei näherer Betrachtung stellt sich jedoch die Frage, ob die „Journalisten”&#xA;des Axel-Springer-Verlags allein dadurch zu regelrechten Ikonen deutscher Zeitungskultur geworden&#xA;sind. Einiges spricht auch dafür, dass ihr Erfolg auch deshalb so nachhaltig ist, weil ihre Botschaft in polemischer Form alte Sehnsüchte wachruft, die aus den tiefsten Schichten des deutschen Kollektivbewusstseins offensichtlich hervorscheinen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ariertum? Wohl kaum!</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/ariertum-wohl-kaum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/ariertum-wohl-kaum/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;ariertum-wohlkaum&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Ariertum? Wohlkaum!&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#ariertum-wohlkaum&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Sehr geehrter Herr Herzinger,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;in Ihrem Artikel „Nicht ohne meinen Hinkelstein“, erschienen am 01.11.2022 in der Welt am Sonntag,&#xA;kritisieren Sie die Asterix-Comics und stellen das Gallische Dorf als eine „völkische Dorfgemeinschaft im Kampf gegen die moderne Zivilisation“ dar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Da ich mich gerade im Rahmen eines Seminars näher mit den Asterix-Comics beschäftige, bin ich auf&#xA;Ihren kontroversen Artikel gestoßen, der meiner Ansicht nach, das Gallische Dorf in einem falschen&#xA;Licht darstellt. Besonders Ihre Darstellung der Gallier als eine „arische Rasse“ erscheint mir unschlüssig.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wer suchet, der findet</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/wer-suchet-der-findet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/wer-suchet-der-findet/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;wer-suchet-der-findet&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Wer suchet, der findet&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#wer-suchet-der-findet&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Liebe&lt;em&gt;r Leser&lt;/em&gt;innen&lt;br&gt;&#xA;         und lieber Richard Herzinger, der uns da eine sehr interessante Lesart der beliebten Asterix&#xA;Comics in seinem Artikel geliefert hat - die ich so leider nicht ganz vertreten kann.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Was mir zunächst einmal zu seinem Beitrag einfällt ist Folgendes: Wer suchet, der findet - wenn man&#xA;in einem literarischen Werk akribisch nach einer bestimmten politischen Lesart und oder einer wie&#xA;hier „arischen“ Ansicht sucht, der wird mit Sicherheit bestimmte Argumente dafür finden und kann sie&#xA;dann so herumdrehen, das man auf einmal in Asterix eine Anti-Globalisierungsbewegung erkennen&#xA;kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine abenteuerliche, innovative Lesart der kultigen Comics</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/eine-abenteuerliche-innovative-lesart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/eine-abenteuerliche-innovative-lesart/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;eine-abenteuerliche-innovative-lesart-der-kultigen-comics&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Eine abenteuerliche, innovative Lesart der kultigen Comics&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#eine-abenteuerliche-innovative-lesart-der-kultigen-comics&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Sehr geehrter Herr Herzinger,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;in Ihrem Artikel „Nicht ohne meinen Hinkelstein”, der am 01.11.2009 in der Welt am Sonntag erschienen ist, thematisieren Sie die Ihrer Meinung nach in den Asterix-Comics auftauchenden Sehnsüchte nach einem Ideal einer reinen, unvermischten Rasse, die tief im Inneren des kollektiven europäischen Bewusstseins begraben zu sein schienen. Hierbei berufen Sie sich auf den französichen Kulturforscher Léon Poliakov, der überzeugt ist, in den Asterix-Comics eine trivialisierte Form des Ideals einer reinen, arischen Rasse gefunden zu haben. Ferner interpretieren Sie Asterix und seine gallischen&#xA;Mitstreiter als starre, ethnisch homogene Dorfgemeinschaft, die sich dem römischen Zivilisationseinfluss und dem Fortschritt widersetzt und einen Gegenentwurf zum US-amerikanischen Entenhausen darstelle, da es eine kosmopolitische Metropole lauter individualisierter Enten sei. Ich schreibe Ihnen, da ich einige Anmerkungen zu Ihren leicht polemischen Thesen habe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine Antwort an Herzinger in 16 Feststellungen</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/eine-antwort-an-herzinger-in-16-feststellungen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/eine-antwort-an-herzinger-in-16-feststellungen/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;eine-antwort-an-herzinger-in-16-feststellungen&#34;&gt;&#xD;&#xA;  &lt;strong&gt;Eine Antwort an Herzinger in 16 Feststellungen&lt;/strong&gt;&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#eine-antwort-an-herzinger-in-16-feststellungen&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Feststellung Nr. 1: Welt am Sonntag. Die Seriosität in Schriftform.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Feststellung Nr. 2: Es gehört schon einiges dazu, als studierter Germanist in einem Artikel ein so stark vom Nationalsozialismus belastetes Adjektiv wie „völkisch“ im Zusammenhang mit einem Comic zu&#xA;verwenden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Feststellung Nr. 3: Intelligent zu klingen und intelligente Beiträge zu leisten qua Artikel sind zwei sehr unterschiedliche Dinge.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Feststellung Nr. 4: Von einem „kollektiven europäischen Bewusstsein“ zu sprechen, ist eine These,&#xA;über die sich (wissenschaftlich) streiten lässt. Dieses Bewusstsein mit dem Vorwurf einer allgemein&#xA;verinnerlichten Rassenideologie zu verbinden, basierend auf der Tatsache, dass viele Menschen Fans&#xA;eines französischen geschichtsbasierten Comics sind, weniger. Gerade Personen, die weder Geschichte&#xA;noch andere involvierte Disziplinen studiert haben, sollten bei solchen Aussagen vorsichtig sein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Asterix-Reihe - Ein sozialistisches Manifest</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/die-asterix-reihe---ein-sozialistisches-manifest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/die-asterix-reihe---ein-sozialistisches-manifest/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;die-asterix-reihe----ein-sozialistisches-manifest&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Die Asterix-Reihe &amp;ndash; Ein sozialistisches Manifest&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#die-asterix-reihe----ein-sozialistisches-manifest&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Wer kennt es nicht, das kleine gallische Dorf aus der berühmten Comic-Reihe „Asterix.“ Von der römischen Invasion Galliens blieb in der tatsächlichen Geschichte kaum jemand verschont., aber in diesem Comic kann sich ein Dorf vor Julius Caesar retten. Und dass durch eine ganz besondere Art des&#xA;Zusammenlebens: dem Sozialismus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Schon fast zweitausend Jahre vor Marx und Engels haben die Gallier und Gallierinnen bewiesen:&#xA;wenn man sich von der Unterdrückung durch Kapital und Kapitalismus schützen will, gibt es nur diese&#xA;eine Möglichkeit dies effektiv zu tun.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ganz Gallien ist empört!</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/ganz-gallien-ist-emp%C3%B6rt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/ganz-gallien-ist-emp%C3%B6rt/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;ganz-gallien-ist-empört&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Ganz Gallien ist empört!&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#ganz-gallien-ist-emp%c3%b6rt&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Ganz Gallien ist empört? &amp;hellip;ganz Gallien? Ja! Hoffentlich! Denn Grund genug hätten Asterix und Co&#xA;allemal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Journalist Richard Harzinger schrieb in seinem Bericht über Asterix und die Lebensumstände in seinem Dorf, dass diese völkische, sogar arische Züge zeigen würde.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich weiß nicht wo ich anfangen soll damit, mich darüber zu ärgern wie man auf solche übertriebenen&#xA;Ideen kommen kann? Es ist mir nur mit, bis an die Unmöglichkeit grenzende Blödheit, zu erklären und&#xA;dem absolut wichtigen Drang in alles möglichst viel kontroverse Themen hinein zu interpretieren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asterix togatus</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/asterix-togatus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/asterix-togatus/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;asterix-togatus&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Asterix togatus&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#asterix-togatus&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Salve Herr Herzinger,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;mit Interesse habe ich Ihren Artikel « Nicht ohne meinen Hinkelstein », der am 01.11.2009 in der &lt;em&gt;Welt&#xA;am Sonntag&lt;/em&gt; erschienen war, gelesen. Sie hatten in diesem Artikel die These aufgestellt, dass die &lt;em&gt;Asterix&lt;/em&gt;-Comics von Réné Goscinny und Albert Uderzo eine nationalistisch geprägte, rückständige Idee&#xA;von « Rassenreinheit » propagierten. Dazu werde ich im Folgenden Stellung beziehen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als treue Leserin sowohl Ihrer Zeitung, als auch der &lt;em&gt;Asterix&lt;/em&gt;-Comics entnehme ich Ihren Schilderungen&#xA;ausgesprochen interessante, nie zuvor erwogene Anregungen. Ja, was wäre wenn? Was wäre,&#xA;wenn Asterix und Obelix den römischen « Okkupationsgelüsten », wie Sie so treffend formuliert hatten, nicht länger trotzten? Welch moderne Urbanitätsentwicklung könnte der Dorfgemeinschaft bevorstehen? Sandalen ersetzen Lederschuhe, sprachliche Superstrattendenzen verdrängen das Gallische,&#xA;Aquädukte verschandeln zunehmend die Landschaft… äh, Moment.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kolonialismuskritik statt Nationalstolz</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/kolonialismuskritik-statt-nationalstolz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/kolonialismuskritik-statt-nationalstolz/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;kolonialismuskritik-statt-nationalstolz&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Kolonialismuskritik statt Nationalstolz&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#kolonialismuskritik-statt-nationalstolz&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Sehr geehrter Herr Herziger,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In ihrem Artikel „Nicht ohne meinen Hinkelstein“ vom 1.11.2009, kritisieren sie den Kult um die Asterix-Reihe, als Verherrlichung völkischen Gedankenguts und der Ablehnung von Modernität. Dem&#xA;möchte ich hier eine andere Lesart mit Bezug auf den Entstehungskontext der Reihe entgegenstellen.&#xA;Betrachtet man den zeitlichen Kontext, in dem die Asterix-Reihe entstand, lassen sich im Kampf der&#xA;Gallier gegen die Fremdbeherrschung durch Rom Parallelen zu den Unabhängigkeitsbestrebungen&#xA;früherer französischer Kolonien erkennen. Die Veröffentlichung des ersten Bandes „Asterix der Gallier“ fiel genau in den Zeitraum des Zusammenbruchs des französischen Kolonialreichs. Wie auch die&#xA;französischen Kolonien, wehren sich die Gallier gegen eine militärisch überlegene Besatzungsmacht.&#xA;Problematisch ist in diesem Zusammenhang allerdings, dass die von der Fremdbeherrschung bedrohten Gallier Weiße sind, was nicht der Realität des Kolonialismus entspricht. Dadurch identifizieren&#xA;sich europäische Leser eher mit der Opferrolle des Kolonialismus, in dem sie Täter waren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aus einer Mücke einen Elefanten machen</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/aus-einer-m%C3%BCcke-einen-elefanten-machen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/aus-einer-m%C3%BCcke-einen-elefanten-machen/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;aus-einer-mücke-einen-elefanten-machen&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Aus einer Mücke einen Elefanten machen&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#aus-einer-m%c3%bccke-einen-elefanten-machen&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Das Sprichwort ‘aus einer Mücke einen Elefanten machen’ trifft hier wohl gut zu. Man muss Herzinger zwar lassen, dass er gut darin ist, intensive Textarbeit zu betreiben und eine blühende Fantasie&#xA;beim Interpretieren hat. Aber irgendwo muss der Fantasie auch ein Riegel vorgeschoben werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Natürlich haben die Asterix Comics einen nationalistischen Kern. Sie entstanden ja als französische&#xA;Alternative zu den US-amerikanischen Comics. Aber keineswegs triggern sie das nationalistische&#xA;Denken der Leser. Vielleicht ja das von Herzinger… In erster Linie dienen die Comics zur Unterhaltung und nicht zum Brainwashing.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Missverstandene Satire</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/missverstandene-satire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/missverstandene-satire/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;missverstandene-satire&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Missverstandene Satire&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#missverstandene-satire&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Der Leserbrief „Nicht ohne meinen Hinkelstein“ wurde vom Publizisten Richard Herzinger verfasst&#xA;und erschien am 01. November 2009 in der Welt am Sonntag. In diesem kritisiert der Autor den Kult&#xA;um die Asterix und Obelix Comics, indem er unter anderem der Serie vorwirft, die Ideologie eines&#xA;„Ariertums“ in Bezug zu den Galliern und grundsätzlich Botschaften gegen den Globalismus und der&#xA;Moderne zu beinhalten. Dies mag für eine einfache Comicbuch-Serie nach ziemlich harten Vorwürfen&#xA;klingen, weshalb es durchaus interessant wäre, die Argumentation Herzingers genauer zu analysieren.&#xA;Was bei genauer Betrachtung der folgenden Vorwürfe auffällt, ist die Tatsache, dass der Autor in einigen Situationen nicht nur seine Thesen komplett überspitzt, sondern auch über kein umfassendes Wissen der Asterix-Comic verfügt. In dieser Antwort auf den Leserbrief werden auf einigen Punkten des&#xA;Autors weiter eingegangen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eine magere Frauenquote</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/eine-magere-frauenquote/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/eine-magere-frauenquote/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;eine-magere-frauenquote&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Eine magere Frauenquote&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#eine-magere-frauenquote&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Sehr geehrter Herr Herzinger,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ihr in der Welt am Sonntag erschienener Artikel „Nicht ohne meinen Hinkelstein“ vom 1.11.2009 hat&#xA;bei mir einen bleibenden Eindruck hinterlassen, sodass ich auf das Geschriebene gern eingehen möchte.&#xA;In diesem Artikel beschreiben Sie den Hype um die allseits bekannte und beliebte Comicserie &lt;em&gt;Asterix&lt;/em&gt;&#xA;als ungerechtfertigt und die gesamte Prämisse des Comics als veraltet oder gar rückständig. Da&#xA;meine persönliche Meinung zwar gespaltener ausfällt, ich einige Ihrer Argumente aber durchaus nachvollziehen kann, möchte ich Stellung zu Ihrem Artikel beziehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Brille der Empörung</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/die-brille-der-emp%C3%B6rung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/die-brille-der-emp%C3%B6rung/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;die-brille-der-empörung&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Die Brille der Empörung&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#die-brille-der-emp%c3%b6rung&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Heutzutage befinden wir uns in einem Zeitpunkt, in dem alles akribisch durch die Brille der Empörung&#xA;analysiert wird. Kaum wird was Neues präsentiert, etwas Altes erwähnt oder Respekt entgegengebracht,&#xA;wenn einigen Gruppen den leichtesten Weg finden, um empört zu werden und um diese Empörung zu&#xA;verbreiten. Asterix und Obelix gehören ja zur europäischen Kultur und das ist gerecht. In der&#xA;Tat wurde ein Park ihnen zu Ehren errichtet, was auch ihre Wichtigkeit für die französische Kultur&#xA;versinnbildlicht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wandel durch Handel</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/wandel-durch-handel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/leserbriefe/wandel-durch-handel/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;wandel-durch-handel&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Wandel durch Handel&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#wandel-durch-handel&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Kommentar zu Richard Herzingers Artikel &lt;em&gt;Nicht ohne meinen Hinkelstein&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In dem Artikel &lt;em&gt;Nicht ohne meinen Hinkelstein&lt;/em&gt;, der am 1.11.2009 in der Welt am Sonntag veröffentlicht&#xA;wurde, erklärt Richard Herzinger anlässlich des 50. Geburtstages von Asterix und Obelix, seine&#xA;Interpretation der Geschichten und Stereotypen zu der Comic-Reihe, die von Albert Uderzo und René&#xA;Goscinny geschaffen wurde.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am Anfang seines Artikels verweist er darauf, dass man sich aufgrund des 50jährigen Jubiläums&#xA;fortwährend mit den Geschichten um das rebellische Gallierdorf konfrontiert sieht. Er hält den Comics&#xA;zugute, dass sie „oft sehr lustig sind, kann wohl niemand ernsthaft bestreiten” (Z. 5-6). Doch schon&#xA;kurz darauf beginnt er damit, wie er es nennt, die Recken näher zu betrachten. Er stellt die These auf,&#xA;dass sich der andauernde Erfolg darauf beruht, dass sie die Botschaft alter Sehnsüchte, welche im&#xA;europäischen Bewusstsein verankert sein sollen, hervorrufen. Herzinger bezieht sich dabei auf die&#xA;Studie „der arische Mythos” vom Kulturhistoriker Léon Poliakov. Dieser formuliert in seiner Arbeit die&#xA;These, dass die Asterix Comics auf triviale Art und Weise, die in Europa des 19. Jahrhunderts, speziell&#xA;in Deutschland und in Frankreich vertretene Rassenideologie transportiert. Herzinger zieht den&#xA;Vergleich, dass die Römer als dekadente Rasse dargestellt werden, welche versuchen die Gallier zu&#xA;versklaven. Darüber hinaus sieht er Parallelen, dass die Gallier Fortschritt und Zivilisation, die sie&#xA;von außen zersetzen würden, ablehnen und führt dabei das Argument Wandel durch Handel an „Handel&#xA;und Wandel sind auf den Verkauf meist schon unangenehm riechender Fische beschränkt“ (Z. 27).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
