<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Textprojekte on Asterix-Seminar</title>
    <link>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/</link>
    <description>Recent content in Textprojekte on Asterix-Seminar</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Impressionixmus</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/impressionixmus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/impressionixmus/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;impressionixmus&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Impressionixmus&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#impressionixmus&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;wie-ein-unbeugsames-dorf-die-welt-der-kunst-revolutionierte&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Wie ein unbeugsames Dorf die Welt der Kunst revolutionierte&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#wie-ein-unbeugsames-dorf-die-welt-der-kunst-revolutionierte&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;vorwort&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Vorwort&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#vorwort&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Einmalig in der Geschichte der Kunst, brachte ein kleines, unbeugsames Dorf in Gallien zu Zeiten Julius&#xA;Cäsars eine Garde an IndividualkünstlerInnen hervor, die bis heute die Größen der Kunstwelt mit ihren&#xA;Werken beeinflussen.&lt;br&gt;&#xA;         Wir schauen zurück - auf die Entstehung von&#xA;Meisterwerken aus einer unvergleichlichen Schaffensperiode.&lt;br&gt;&#xA;         Im Gegensatz zu den klassischen Gemälden der römischen&#xA;Zeitgenossen, rückte bei den Galliern ein prägendes, neues Element ins Zentrum: der Widerstand. Er&#xA;tritt sowohl thematisch als auch formtechnisch in Erscheinung, versinnbildlicht sowohl&#xA;Selbstbewusstsein als auch Erneuerung. Somit entstand ein Fundus an antirömischer Protestkunst, der&#xA;seinesgleichen sucht. In Anbetracht der cäsarischen Eroberungsversuche setzten die gallischen&#xA;MalerInnen sich zum Ziel, ihre Dorfgemeinschaft intakt zu halten und dem römischen Konformismus zu&#xA;trotzen - eine Ideologie, die die Originalität ihres Schaffens begründete. Das Bemühen, der eigenen&#xA;Kultur ein Denkmal zu setzen, ist dabei stark durchzogen von der allgemeinen Verehrung alles Nicht-&#xA;Römischen, was, unter anderem, zu einem der größten Kunstskandale der Geschichte führte. &lt;br&gt;&#xA;         Von den Römern belächelt, von den Avantgardisten der&#xA;Moderne verehrt, führten die Gallier eine neue Technik ein: die langwierige Schichtenmalerei eines&#xA;Vercingetorix weicht einer schnelleren, unsauberen Pinselführung, bei der fließende Übergänge die Regel&#xA;sind und die Flüchtigkeit des Augenblicks eine relevante Repräsentation auf der Leinwand erfährt.&lt;br&gt;&#xA;         « Wir haben, beim Teutates, keine Zeit für Feinheiten.&#xA;Zwischen Schlachten, Jagden und Reisen, müssen die Farben schnell auf die Leinwände kommen. Wir malen,&#xA;was wir sehen und wofür wir stehen. Mögen die Römer auch noch tagelang an der letzten Falte in ihren&#xA;Togaportraits arbeiten. Wir konzentrieren uns lieber auf das große Ganze. »&lt;br&gt;&#xA;         So reagierte Asterix schriftlich auf die circa 30 v.&#xA;Chr. veröffentlichte Kritik des römischen Kunstkritikers Richardus Herzingus, der die gallische Kunst,&#xA;die damals schon teilweise in belgischen Museen ausgestellt wurde, als « archaisch » bezeichnet hatte.&#xA;Asterix’ Kommentar verdeutlicht demgegenüber den methodischen Ansatz einer fortschrittlichen Technik,&#xA;die die gallischen KünstlerInnen zur Perfektion entwickelt haben.&lt;br&gt;&#xA;         Der Impressionixmus stellte somit neue Weichen für die&#xA;Gewohnheiten des Sehens und für die Umsetzung des Gesehenen in der Kunst. Keine andere zeitgenössische&#xA;Schaffensgruppe griff in solchen Ausmaßen der modernen Malerei vorweg, wie die gallische Künstlergruppe&#xA;um Asterix, Obelix, Miraculix und das berühmte Künstlerpaar Majestix und Gutemine. Der Begriff für&#xA;diesen wichtigen Kunststil geht auf das bahnbrechende, gleichnamige Werk von Albert Uderzo und Réné&#xA;Goscinny zurück, die im 20. Jahrhundert dem unvergleichlichen Einfluss der Gallier ein Denkmal&#xA;setzen wollten.&lt;br&gt;&#xA;         « Wir leben in Zeiten, in denen einfach alles zu&#xA;bahnbrechender, moderner Kunst erklärt wird, wobei man als Kunstliebhaber schon einmal stutzig werden&#xA;kann. Da kann es von Vorteil sein, sich auf die Kleinen zurückzubesinnen, auf die einfachen&#xA;Revolutionäre, deren Einfluss bis heute nicht an Bedeutung verloren hat. »&lt;br&gt;&#xA;         So begründete Uderzo in einem 1960 geführten Interview&#xA;die Entscheidung, gemeinsam mit Goscinny die 967 Seiten schwere &lt;em&gt;Einführung in den Impressionixmus&lt;/em&gt;&#xA;verfasst zu haben. Bis zu deren Erscheinen waren die entsprechenden Werke ausschließlich unter dem&#xA;Namen &lt;em&gt;Gallische Protestkunst&lt;/em&gt; bekannt gewesen.&lt;br&gt;&#xA;         « Dass es hier um weit mehr als nur um Protest ging,&#xA;dass es sich wahrlich um einen theoretischen wie praktischen Umbruch in der Kunstgeschichte handelte -&#xA;davon hat vor uns noch keiner gesprochen, » bestätigte Goscinny in ebendiesem Interview, das,&#xA;unvorhergesehen, ein internationales Publikum auf die Gemälde der gallischen KünstlerInnen aufmerksam&#xA;machen sollte.&#xA;         Mit der Wahl des Impressionixmus-Begriffs deuten&#xA;Uderzo und Goscinny auf die entscheidende Neuheit der gallischen Schaffensperiode hin, die für sie in&#xA;der Flüchtigkeit besteht: die notwendige Schnelligkeit der künstlerischen Projekte, die neuartige&#xA;Darstellung bestimmter « Momentaufnahmen » oder Impressionen, das unsaubere Verwischen von Farb- und&#xA;Formübergängen und weitere Faktoren führen das Autorenduo zu dieser Feststellung. Lange vor&#xA;den VertreterInnen der Moderne haben die Gallier das Motiv der vergänglichen Schönheit in ihren&#xA;Werken behandelt. Wie Uderzo und Goscinny in ihrer Einführung hervorheben, bildete der&#xA;gallische Impressionixmus somit ein erfolgreiches Gegenbild zum römischen Idealismus und ist in&#xA;seiner Bedeutsamkeit für die Kunstgeschichte nicht zu vernachlässigen.&lt;br&gt;&#xA;         Anlässlich der diesjährigen impressionixtischen&#xA;Ausstellung im belgischen Royal Museum of Fine Arts, das erstmals die Gesamtheit aller erhaltenen&#xA;Gemälde der gallischen KünstlerInnen gemeinsam präsentiert, ist der vorliegende Kunstband entstanden,&#xA;der eine knappe Übersicht der wichtigsten VertreterInnen, sowie der wichtigsten Werke bietet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gallier-Transformation</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/gallier-transformation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/gallier-transformation/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;gallier-transformation&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Gallier-Transformation&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#gallier-transformation&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;dein-ultimativer-trainingsplan&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Dein ultimativer Trainingsplan&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#dein-ultimativer-trainingsplan&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xD;&#xA;&lt;h3 id=&#34;vorwort&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Vorwort&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#vorwort&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Die Bezeichnung des folgenden Plans als “ultimativ” klingt zunächst vielleicht zu&#xA;gut, um wahr zu sein. Aber ich versichere dir: Die hier beschriebenen&#xA;Trainingsmethoden sind die besten in ganz Gallien (Ja, wirklich)! Neben den&#xA;üblichen Bodybuilding-Übungen, von denen du vielleicht schon mal gehört hast,&#xA;findest du hier auch eher unbekannte Geheimtipps zum Aufbau purer Kraft von&#xA;unserem hauptberuflichen Strongman Obelix (was dachtest du denn, warum er&#xA;immer Hinkelsteine schleppt&amp;hellip;?), fortgeschrittene Methoden vom (in seiner&#xA;Gewichtsklasse) ungeschlagenen Allround-Athleten Asterix zur Verbesserung&#xA;deiner Ausdauer, sowie Tipps zu Diät und empfohlenen Supplements&#xA;(vollkommen natürlich und Wettbewerbszugelassen!) von unserem&#xA;Ernährungsspezialisten Miraculix.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gallien Calling</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/gallien-calling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/gallien-calling/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;gallier-calling&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Gallier Calling&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#gallier-calling&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;sänger-harry-stylix-ist-zurück-mit-seinem-zweiten-album-diesmal-lauter-und-politisch&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Sänger Harry Stylix ist zurück mit seinem zweiten Album, diesmal lauter und politisch.&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#s%c3%a4nger-harry-stylix-ist-zur%c3%bcck-mit-seinem-zweiten-album-diesmal-lauter-und-politisch&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Ganze drei Jahre ist es her, seitdem &lt;em&gt;Roman Road&lt;/em&gt;, dass Debüt-Album des gallische&#xA;Sängers Harry Stylix erschien und in die gallische Musiklandschaft einschlug, wie eine&#xA;Bombe. Es folgte eine eigene, ausgedehnte Tour durch ganz Gallien, ja ganz Gallien, und&#xA;Support-Shows für die Toten Tuniken und Billie Eilix. Jetzt veröffentlicht der gallische&#xA;Sänger sein langersehntes zweites Album, &lt;em&gt;Gallien Calling&lt;/em&gt;. Bereits mit der ersten Single,&#xA;&lt;em&gt;Smells like Wildschwein Spirit&lt;/em&gt;, war vermutlich jedem Fan klar, dass des Singer-Songwriter&#xA;seine Leier gegen härtere Sounds eingetauscht hat. Spätestens mit der zweiten Single&#xA;&lt;em&gt;Sonderzug nach Rom&lt;/em&gt;, wurde dann deutlich dass dieses Album auch textlich sehr viel&#xA;ernster sein würde, als sein Vorgänger. Fanden sich auf &lt;em&gt;Roman Road&lt;/em&gt; noch haufenweise&#xA;Liebeslieder, wie Roman Rain oder &lt;em&gt;Falballas Eyes&lt;/em&gt;, und das melancholische &lt;em&gt;Gallien on my&#xA;mind&lt;/em&gt;, eine Liebeserklärung an die Heimat des Sängers, sind die Texte auf &lt;em&gt;Gallien Calling&lt;/em&gt;&#xA;sehr viel härter und zu weiten Teilen politisch. So kritisiert Stylix nicht nur das römische&#xA;Imperium, wie beispielsweise auf &lt;em&gt;Junge Römer&lt;/em&gt; oder &lt;em&gt;Hurra ganz Rom geht unter&lt;/em&gt;, sondern&#xA;auch seine geliebte Heimat Gallien, wie auf &lt;em&gt;Neue Gallier braucht das Land&lt;/em&gt; oder &lt;em&gt;99&#xA;Wildschweine&lt;/em&gt;. Das alles verpackt der Sänger jedoch in seinen ganz eigenen Humor, wie&#xA;auf &lt;em&gt;Römer sind Schweine&lt;/em&gt; oder &lt;em&gt;König von Gallien&lt;/em&gt; deutlich wird. &lt;br&gt;&#xA;Mit diesem Album wolle er endlich mit seine Vergangenheit als Teil der Gruppe&#xA;&lt;em&gt;Hinkelstone Boys&lt;/em&gt; abschließen, sagt Stylix im Interview. Deren Hit &lt;em&gt;Gehn wie ein Gallier&lt;/em&gt; gilt&#xA;bis heute als einer der erfolgreichsten gallischen Songs des vergangenen Jahrzehnts und&#xA;bescherte der Gruppe ihren internationalen Durchbruch. Stylix war damals, wie seine&#xA;Bandkollegen erst sechzehn Jahre alt. „Das ging damals alles sehr schnell, wir hatten&#xA;kaum Zeit darüber nachzudenken was wir wollen und schon tourten wir durch das ganze&#xA;Imperium Romanum.“, sagt er im Interview. Jetzt sei es aber an der Zeit die&#xA;Vergangenheit hinter sich zu lassen. Er versuche sich als eigenständiger Künstler zu&#xA;etablieren. Die Frage, ob er bewusst versuche politische Texte zu schreiben, verneint der&#xA;Sänger. Als junger Künstler fühle er sich einfach verantwortlich die Bedürfnisse junger&#xA;Gallier wiederzugeben. Das Musikmagazin &lt;em&gt;Rolling Hinkelstone&lt;/em&gt; nennt ihn die Stimme einer&#xA;Generation, worüber der Sänger selbst nur Lachen kann.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein Skandal in Gallien</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/ein-skandal-in-gallien/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/ein-skandal-in-gallien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aus den Memoiren des Idefix:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;ein-skandal-in-gallien&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Ein Skandal in Gallien&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#ein-skandal-in-gallien&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Die spinnen, die Menschen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ein Skandal in Gallien&#xA;Mein Herrchen Obelix und ich wollten eigentlich nur Herrchens Freund Asterix besuchen, aber der&#xA;war gerade dabei einen Brief zu lesen. Und jetzt stehen die beiden mitten in Asterix‘ Haus und&#xA;überlegen, was das Ganze zu bedeuten hat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Was steht denn genau drin?“, japst Herrchen aufgeregt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Sei nicht immer so ungeduldig,“ antwortet Asterix und schüttelt mit dem Kopf, liest dann aber doch&#xA;laut vor:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Tagixschau</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/die-tagixschau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/die-tagixschau/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;die-tagixschau-vom-18012023&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Die Tagixschau vom 18.01.2023&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#die-tagixschau-vom-18012023&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Anmoderation: Hier ist das erste gallische Fernsehen mit der Tagixschau! (Tagesschau &lt;br&gt;&#xA;         Titelmusik spielt)  Aus dem Studio berichtet Ingix Zamperonix.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zamperonix: Guten Abend, meine sehr geehrten Gallierinnen und Gallier. In weiten Teilen &lt;br&gt;&#xA;         Galliens ist es wieder zu Vorfällen gekommen, bei welchen der Himmel einigen &lt;br&gt;&#xA;         Bewohnern auf dem Kopf gefallen ist. Mehrere Personen berichten davon, nach &lt;br&gt;&#xA;         einem lauten Knall einen schweren Gegenstand auf dem Schädel gespürt zu haben, &lt;br&gt;&#xA;         bei welchem die Befragten mehrheitlich der Ansicht waren, dass es sich um ein Stück &lt;br&gt;&#xA;         des Himmels handelte. Einer dieser Personen ist Majestix, der Häuptling eines &lt;br&gt;&#xA;         kleinen gallischen Dorfes, welches von den römischen Lagern Aquarium, Babaorum, &lt;br&gt;&#xA;         Luadanum und Kleinbonum umgeben ist und seit Jahren Widerstand gegen die &lt;br&gt;&#xA;         römischen Invasoren leistet. Seitdem der Anführer von dem herabfallenden &lt;br&gt;&#xA;         Himmelsobjekt getroffen wurde, trat er aufgrund der Verletzungen vorübergehend von &lt;br&gt;&#xA;         seinem Posten als Häuptling zurück, wodurch die Zukunft des gallischen Dorfes &lt;br&gt;&#xA;         ungewiss bleibt. Wir schalten nun live zu unserem römischen Korrespondenten &lt;br&gt;&#xA;         Romus Romulus, welcher live vor Ort aus dem römischen Lager Kleinbonum &lt;br&gt;&#xA;         berichtet. Herr Romulus, was bedeutet denn jetzt dieser Rücktritt für diese kleine &lt;br&gt;&#xA;         Siedlung?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der erste Poetry-Slam in Gallien!</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/der-erste-poetry-slam-in-gallien/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/der-erste-poetry-slam-in-gallien/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;der-erste-poetry-slam-in-gallien&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Der erste Poetry-Slam in Gallien!&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#der-erste-poetry-slam-in-gallien&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ganz-gallien-ja-ganz-gallien&#34;&gt;&#xD;&#xA;  (Ganz Gallien? Ja, ganz Gallien!)&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#ganz-gallien-ja-ganz-gallien&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Ich begrüße euch zum Vortrag des ersten Poetry-Slam-Textes in Gallien.&lt;br&gt;&#xA;Ganz Gallien? Ja, ganz Gallien! &lt;br&gt;&#xA;Der Trend rund um diesen literarischen Wettbewerb hat in diesem Jahr nun auch das kleine &lt;br&gt;&#xA;Dorf rund um Asterix und seine Freunde erreicht und hat dort großen Anklang gefunden. &lt;br&gt;&#xA;Asterix hat sich direkt an einem eigenen Text versucht und hat diesen beim letzten Dorffest, &lt;br&gt;&#xA;gleich nach ihrem letzten großen Abenteuer der Dorfgemeinschaft präsentiert – und ich &lt;br&gt;&#xA;präsentiere ihn nun euch:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gallien der 1000 Gefahren</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/gallien-der-1000-gefahren/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/gallien-der-1000-gefahren/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;gallien-der-1000-gefahren&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Gallien der 1000 Gefahren&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#gallien-der-1000-gefahren&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Alles begann mit einer Schiffsfahrt, die von vornherein zum Scheitern verurteilt schien. Zum&#xA;einen war das von Verleihnix angepriesene ‚Schiff‘ weniger ein Schiff, sondern eher ein Boot…&#xA;wobei Bötchen es wahrscheinlich noch besser treffen würde. Zum anderen verhießen dicke,&#xA;schwarze Wolken am Himmel nur selten gutes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zumindest für Proviant war gesorgt: drei gebratene Wildschweine, die Obelix eifrig an Bord&#xA;geschleppt hatte. Bloß ergaben sich daraus ein paar weitere klitzekleine Probleme: der ohnehin&#xA;schon begrenzte Platz schrumpfte abermals und das Boot gab ungesunde, knarzende Laute von&#xA;sich als die Besatzung hineinstieg. Asterix warnte, dass sie überladen wären, aber Obelix tat&#xA;das Knarzen nur als ‚ganz normale Bootsgeräusche‘ ab.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Galliens Kinder-und Hausmärchen</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/galliens-kinder-und-hausm%C3%A4rchen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/galliens-kinder-und-hausm%C3%A4rchen/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;galliens-kinder-und-hausmärchen&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Galliens Kinder-und Hausmärchen&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#galliens-kinder-und-hausm%c3%a4rchen&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Es waren einmal Asterix und Obelix, die wünschten sich schon lange vergeblich ein schön knursprig&#xA;gebratenes Wildschein, endlich machte sich Obelix Hoffnung, der liebe Gott werde ihren Wunsch&#xA;erfüllen. Die Beiden hatten in ihrem Haus ein kleines Fenster, daraus konnte man in einen prächtigen&#xA;Garten sehen, der voll der schönsten Blumen und Kräuter stand; er war aber von einem Zaun&#xA;umgeben, und niemand wagte hineinzugehen, weil er Miraculix gehörte, der große Macht hatte und&#xA;vor allem von den Römern gefürchtet ward. Eines Tages stand Oblelix an diesem Fenster und sah in&#xA;den Garten hinab, da erblickte er im Nachbarsgarten ein riesiges Wildschein, welches besonders wohl&#xA;genährt war, sodass er lüstern ward und das größtes Verlangen empfand, das Wildschein zu braten.&#xA;Das Verlangen nahm jeden Tag zu, und da er wusste, dass er das Wildschein nicht bekommen konnte,&#xA;so fiel er ganz ab, sah blass und elend aus. Da erschrak der Asterix und fragte: &amp;ldquo;Was fehlt dir, lieber&#xA;Obelix?&amp;rdquo; - &amp;ldquo;Ach,&amp;rdquo; antwortete er, &amp;ldquo;wenn ich nicht das Wildschwein aus dem Garten hinter unserm&#xA;Hause zu essen kriege, so sterbe ich.&amp;rdquo; Der Asterix, der ihn so gern hatte, dachte: &amp;ldquo;Eh du Obelix&#xA;sterben läßest, holst du ihm das Wildschwein, es mag kosten, was es will.&amp;rdquo; In der Abenddämmerung&#xA;stieg er also über die Mauer in den Garten von Mircaulix, stahl das Wildschwein und brachte es&#xA;Obelix. Er machte sich sogleich an die Zubereitung und aß es in voller Begierde auf. Es hatte ihm aber&#xA;so gut geschmeckt, dass er dem andern Tag noch dreimal soviel Lust bekam. Sollte er Ruhe haben, so&#xA;musste Asterix noch einmal in den Garten steigen und nach einem weiteren Wildschwein Ausschau&#xA;halten. Er machte sich also in der Abenddämmerung wieder hinab, als er aber die Mauer&#xA;herabgeklettert war, erschrak er gewaltig, denn er sah Miraculix vor sich stehen. &amp;ldquo;Wie kannst du es&#xA;wagen,&amp;rdquo; sprach er mit zornigem Blick, &amp;ldquo;in meinen Garten zu steigen und wie ein Dieb mir mein&#xA;Wildschwein zu stehlen? Das soll dir schlecht bekommen.&amp;rdquo; - &amp;ldquo;Ach,&amp;rdquo; antwortete Asterix, &amp;ldquo;lasst Gnade&#xA;für Recht ergehen, ich habe mich nur aus Not dazu entschlossen: Obelix hat dein Wildschwein aus&#xA;dem Fenster erblickt, und empfand ein so großes Gelüsten, dass er sterben würde, wenn er nicht&#xA;davon zu essen bekäme.&amp;rdquo; Miraculix ließ diese Erklärung kalt und er sperrte Obelix für sein&#xA;unkontrolliertes Verlangen und das Anstiften von Asterix zu dieser Tat in einen Turm.&#xA;Obelix fluchte und fluchte, sodass jeder, der an dem Turm vorbeikam unglaublich genervt war.&#xA;Miraculix beharrte jedoch darauf, Obelix eine Lektion zu erteilen und verbot es den Galliern Obelix&#xA;aus seinem Gefängnis zu befreien. Besonders Idefix litt unter der Trennung von seinem besten&#xA;Freund. Und so kam es, dass dieser eines Nachts in Miraculix’s Haus beinbrach und den Schlüssel zu&#xA;der Tür des Turmes stahl. Leider ließ sich die Tür mit dem Schlüssel nur von innen öffnen und da&#xA;Idefix nicht werfen konnte, stellte er sich an den Fuß des Turmes und bellte ganz laut, bis Obelix&#xA;erwachte. Dieser überlegte, wie er es schaffen könnte Idefix hoch zu sich in den Turm zu holen. Was&#xA;sich als sehr schwer herausstellte, da er weder ein Seil noch andere Hilfsmittel fand. Auch Idefix&#xA;überlegte und überlegte. Bis er auf die Idee kam, dass Obelix seine beiden Zöpfe lösen könne und sein&#xA;Haar als eine Art Seil nutzbar machen könne. Schnell flitze er zu Asterix, um diesen zur Hilfe zu&#xA;holen. Dieser kam und rief: “Obelix, Obelix. Lass mir dein Haar herunter” Dies tat Obelix und dann&#xA;fielen die Haare zwanzig Ellen tief herunter. Asterix mit Idefix unterm Arm stiegen daran hinauf und&#xA;befreiten Obelix aus seinem Gefängnis. Noch in dieser Nacht machte sich Obelix auf die Jagd nach&#xA;dem schönsten Wildschwein in ganz Gallien und bereitete es so gut zu, dass man sich noch Jahre lang&#xA;davon erzählte. Am nächsten Morgen stand er vor Miraculix’s Tür und entschuldigte sich vielmals für&#xA;sein Vergehen und versprach dies nie wieder zu tun. Er schenkte Miraculix das Wildschein als&#xA;Friedensangebot und gemeinsam mit den anderen Galliern verspeisten sie den leckeren Braten. Nach&#xA;dieser Wohltat ward er mit Freude von allen empfangen, und sie lebten glücklich bis an ihr&#xA;Lebensende.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Trubardix-Tard-Tard-Talk</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/der-trubardix-tard-tard-talk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/der-trubardix-tard-tard-talk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das folgende Projekt war als Podcast-Folge konzipiert. Der Text wurde von den Studierenden nebst einer tatächlich aufgenommenen Version als Drehbuch angefertigt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;der-trubardix-tard-tard-talk&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Der Trubardix-Tard-Tard-Talk&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#der-trubardix-tard-tard-talk&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Figuren&lt;/strong&gt;&#xA;Asterix&#xA;Protagonistia&#xA;Trubardix&#xA;Antagonistia&#xA;Publikum&#xA;Trubardixies&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;T: Bon Jour et au revoir zu Trubardix Tard-Tard-Talk, mit mir: Trubardix! Heute begrüßen&#xA;wir die Stars der diesjährigen Bachelorix Staffel: Asterix, Protagonistia und Antagonistia!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;T: Nachdem Obelix letztes Jahr die große Liebe mit seiner jetzigen Verlobten, Falballa,&#xA;gefunden hat, hast auch du ,Asterix , nun die große liebe gefunden! Herzlichen&#xA;Glückwunsch euch beiden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gallienwars - der Römerkrieg</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/gallienwars---der-r%C3%B6merkrieg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/gallienwars---der-r%C3%B6merkrieg/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;gallienwars&#34;&gt;&#xD;&#xA;  GALLIENWARS&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#gallienwars&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;h1 id=&#34;--------der---------&#34;&gt;&#xD;&#xA;  &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;DER&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#--------der---------&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;h1 id=&#34;römer-krieg&#34;&gt;&#xD;&#xA;  RÖMER KRIEG&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#r%c3%b6mer-krieg&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Staffel 1 Folge 1 &lt;br&gt;&#xA;Ab 12 &lt;br&gt;&#xA;2022 &lt;br&gt;&#xA;Science-Fiction, Animation, Action &amp;amp; Abenteuer&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;S1:F1 Der Hinterhalt (26 Min.)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jedi-Meister Asterix, sein Padawan Obelix und Idefix nehmen es mit dem gefürchteten Cäsar und&#xA;seiner Römerarmee auf, um zu zeigen, dass die Gallier einen strategischen Planeten beschützen&#xA;können.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[Titelmelodie von Gallienwars]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;&lt;strong&gt;Große Führungsqualität ruft auch in anderen Größe hervor&lt;/strong&gt;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eine vom Krieg geteilte Galaxis. Friedliche Welten müssen sich für eine Seite entscheiden oder laufen&#xA;Gefahr besetzt zu werden. Gallier und Römer buhlen um die Gunst neutraler Planeten. Die Gallier&#xA;wollen eine Versorgungsbasis im Toydarix-System errichten. Jedi-Meister Asterix begibt sich zu&#xA;geheimen Verhandlungen auf einen neutralen Mond.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Herr des Lorbeerkranzes</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/der-herr-des-lorbeerkranzes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/der-herr-des-lorbeerkranzes/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;der-herr-des-lorbeerkranzes&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Der Herr des Lorbeerkranzes&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#der-herr-des-lorbeerkranzes&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;prolog&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Prolog&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#prolog&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Dieses Werk befasst sich größtenteils mit Galliern, über deren Charakter und Geschichte die&#xA;werten Leser einiges lernen können, wenn sie die folgenden Seiten aufmerksam lesen. Obwohl&#xA;bereits einige Bücher über dieses außergewöhnliche Völkchen existieren – wie zum Beispiel&#xA;die &lt;em&gt;Commentarii de bello Gallico&lt;/em&gt; Caesars – mag es doch einige Leute geben, die darüber hinaus&#xA;noch einige Informationen erhalten wollen. Für ebendiese folgt nun eine Sammlung der&#xA;wichtigsten Merkmale, die den Überlieferungen der Gallier entnommen wurden, sowie eine&#xA;kurze Erzählung eines bedeutsamen Abenteuers derselbigen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asterix und Obelix in der Weltmeisterschaft 2022</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/asterix-und-obelix-in-der-weltmeisterschaft-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/texte/textprojekte/asterix-und-obelix-in-der-weltmeisterschaft-2022/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;asterix-und-obelix-in-der-weltmeisterschaft-2022&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Asterix und Obelix in der Weltmeisterschaft 2022&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#asterix-und-obelix-in-der-weltmeisterschaft-2022&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Dieses Mal befinden sich unsere Helden in der Weltmeisterschaft in Araborum, wo sie&#xA;die große Finale zwischen den Galiern und den Boludorum kommentieren werden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Asterix&lt;/strong&gt;: Guten Tag, liebe Zuschauer, wir befinden uns im Stadium Al-Korruptim, wo&#xA;die Finale der WM bald stattfinden wird, welches dem letzen König von Araborum,&#xA;Petrodolix Al-Korruptim zu Ehren gebaut wurde. Die Atmosphäre im Stadium ist&#xA;unvorstellbar, denn das könnte den ersten WM Titel der Boludorum und seiner Super&#xA;Star Goatix und den dritten für die Galier bedeuten. Es ist sehr schön diese Zeremonie,&#xA;die Araborum veranstaltet hat und für die Cacofonix und Shakirix zuständig sind! Sie&#xA;singen gerade das offizielle Lied dieser WM „Druids don‘t lie“! Ich sehe, du freust dich&#xA;darüber , Asterix! Und bestimmt auch die Fans zu Hause! Dementsprechend könnt ihr&#xA;nicht vergessen, dass Cacofonix am 24.06 im Prinzenpark und im Volkswagen Arena&#xA;auftreten wird! Die Tickets könnt ihr über den Link erhalten, der jetzt angezeigt wird!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
